---
title: 7 minut od čela
date: 2023-10-28
category: muzi
image: /public/images/zapasy/policka-morasice.png
h1: Polička B vs Morašice
sestava: L. Rusnák – M. Ropek, M. Černohorský, V. Novák – Z. Skala (J. Kubeš),
  D. Štancl, T. Nádvorník, V. Tměj – M. Sokol (J. Kopecký), F. Halsbach (K.
  Kutzer), J. Vít (J. Špinar)
goly: F. Halsbach (T. Nádvorník)
zlute: J. Vít, V. Novák
cervene: null
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A1A/2023/Morašice/8b7c106e-8ac0-4d25-8a60-d89fb08aaf50.html
---
Poslední venkovní utkání podzimu jsme odehráli v Rohozné proti Poličskému „béčku“. Už počasí z předchozího dne napovídalo, že kromě nepříjemného soupeře nás čeká i těžký terén, na kterém bylo občas náročné zkrotit neposedný míč. Poměrně brzy jsme se ale dočkali gólu, když z odvráceného rohu střílel zpoza vápna Nádvorník, který nechtěně trefil do obličeje Halsbacha a ten ještě víc nechtěně tečoval tento pokus k tyči mimo dosah gólmana a zajistil nám vedení. Vstřelený gól do našich řad vnesl pocit uklidnění, což se projevilo i na sníženém pohybu, ale na podobně aktivního a míče se zbrkle zbavujícího soupeře to stačilo. I díky těmto nepřesnostem domácích byl Rusnák prakticky bez práce a kromě pár posbíraných centrů a jedné střely do náruče se nijak nezapotil. Nejvíc příležitostí k ohrožení soupeřovy brány jsme měli díky nemalému množství rohových i volných přímých kopů, ale všechny naše standardky i dlouhé auty Tměje nalézaly hlavy domácích obranných věží. A když druhý Halsbachův gól po prostrčení mezi obránci nebyl uznán kvůli ofsajdu, odcházeli jsme do kabin s hubeným náskokem.

Co se týče druhého poločasu, obraz hry byl velmi podobný tomu prvnímu. Největší šanci domácích za celý zápas měl Stejskal, který po centru hlavičkoval ve vápně úplně sám, ale vůbec netrefil bránu, stejně tak dopadla střela Moravce z těžkého úhlu. Za to na druhé straně se objevil ve velké příležitosti Nádvorník, když ho po rychlém brejku a centru na zadní našel Vít, ale náš nejproduktivnější hráč si ne ideálně zpracoval míč a potom už z těsné blízkosti nedokázal prostřelit domácího Boháčka. Blízko vstřelení branky byl o pár minut později, když do vápna vracel odražený míč, ale jeho nikým nedotknutý centr propadl pouze na tyč. Velký náznak šance měl soupeř po rýsujícím se brejku 4na2, ale ten těsně za půlkou zastavil rychle se navrátivší Novák sebráním pomalé přihrávky. Tentýž hráč poté předvedl svůj klasický výpad po straně a průnik do vápna, ale jeho zpětnou přihrávku domácí odvrátili na roh. Z rohu Vít překvapil domácího brankáře, který musel udělat krok zpět a vytáhnout jeho centr směřující do brány. A pak přišel nešťastný okamžik, když sedm minut před koncem z ne úplně nebezpečné situace domácí trefili v našem vápně ruku Kubeše, který hrál za muže po stopadesáté, ale poprvé coby dvojnásobný otec, rozhodčí odpískal penaltu, kterou Stejskal bezpečně proměnil a zařídil tak dělbu bodů. Ta je mrzutá, neboť vzhledem k ostatním výsledkům nás mohla výhra vyšvihnout do čela tabulky, ale ruku na srdce, na podzim byly jiné zápasy, kde ztráta bodů bolí víc. Nezbývá tak, než příští neděli úspěšně zakončit podzim na domácím hřišti proti Mladějovu a přezimovat na bedně, ze které se bude na jaře lépe vstupovat do druhé poloviny sezóny.